罷買三中商！！嚟緊就係書展！！！

三中商由中聯辦全資擁有，簡單而言就是國家宣傳機器的一部分。

三中商 (三聯、中華與商務書店的統稱) 及其支配的眾多書店與出版社都屬「中資」或「愛國商人」控制，但更多人不知道，其實三中商母公司聯合出版集團，實際由中聯辦透過另一間公司全資擁有，現時大部分的大學書店都由三中商營運，很多教科書出版商，背後老闆都是中聯辦。

嚟緊就書展香港其實除咗三中商，仲有好多好好嘅本土書店同獨立出版社

如果你鍾意大眾一啲嘅書可以考慮吓田園、榆林，好多時候仲平過大書店，成日有7、6折唔使等書展都好抵買

如果係文學學術一啲嘅書，可以考慮睇吓香港文學生活館、字花(水煮魚出版)嗰啲，書店就例如序言嗰啲咁一樣咁正平日一樣可以支持

歡迎大家踴躍補充遍地開花唔好再俾三中商壟斷市場洗腦

自己香港自己救

Ps.多年舊登同連登CD-Rom，識規矩P牌任屌

推

推大家講吓仲有咩書店同出版社

幫手推plz

喺書展貼連儂牆啦，寫埋罷買三中商

有冇人

有得諗唔係個個都上連登睇到痴牆就大家都知
遍地開花唔好俾佢停

push

唔好再俾佢壟斷了媒體除咗TVB同報紙仲有出版社

一定唔可以俾佢地洗到腦

支持香港支持本土

好想去野餐

要俾佢哋睇到香港人嘅團結同決心

去開田園嗰邊買書多,反正賣嘅嘢都係差唔多.

我冇野講

其實三間書商賣既書差不多的話
行書展可以skip

支持

+1勁平仲要好耐以前嘅書都搵到
宜家除非有書券，如果唔係唔會買三中商如果喺三中商睇中某啲書就去其他書店搵

幫幫手推上熱門一定要推上去！！俾大家知道支持寶礦力之餘都唔好買三中商認清敵人

繼續推

努力推

用力推

輕輕推

真 · 香港人不買三中商

沒有人

真係要搵大書局都搵大眾書局
新加坡公司點都好過中聯辦
不過平時有得揀行遠啲都要搵獨立書店

約人食飯記得約係三中商度等, 打吓書釘又有冷氣!!

乜連登冇人睇書咩

齋睇唔買

尋晚係三聯睇旅行書plan行程

城邦都唔錯

同你一樣mark低晒但唔買

我無野講

博雅小書店
小息書店
大集團的書店其實仲有喺灣仔的城邦書店

推書展嘅攤位好貴如果佢哋無生意會好蝕架

只幫襯天地

嗱，好撚老實，你要我罷買三中商都唔係問題，我行撚咗10年書展，田園喺書展擺果啲書真係一啲都唔撚好睇，連新雅依啲出小朋友書嘅出版社都高質過田園喺書展擺果啲。你不如直頭叫人行門店/amazon甚至直頭叫人唔好行書展

貿發局網頁顯示，展位租金是按面積大小收費，由2,415元至29,133元不等，一個面積9平方米的展區，租金至少24,723元。多個書商表示，兩個面積相同的展位，在人流當旺位置的，跟在死角位的，價錢沒有分別。

究竟聯合出版集團租用的展位總面積有幾多？聯合出版集團及貿發局均拒絕透露。根據聯合出版集團的書展「閱讀地圖」，當中顯示的展位格仔，以及綜合多個參展商提供的資料，估算聯合出版集團在書展共投得200多個9平方米的展區，以每個至少24,723元估算，須繳付500多萬元租金。

各有各口味嘛唯一目標都係唔好支持三中商

買中文書 都去田園啦 平得黎仲要賣禁書 一定要多支持！

成500萬如果冇人賣500萬就凍過水了

序言書室仲多推薦你去睇吓香港民族論佢哋都有賣不過宜家絕咗版了

同意

天地好似都係中資

天地圖書有限公司（Cosmos Books Ltd.），在1976年成立[1]，是香港出版社之一，集出版、發行及零售於一身。陳松齡是天地圖書董事長。天地是中資公司聯合出版集團成員之一。--維基

PUSH

大家幫手推罷賣一定要團結先有用

地方的書店需要大家幫手

多謝介紹 旺角好多樓上書店 真心正

支持白紙出版社

山道出版社

精工 三益 萬邦 光明 啟明 漢榮 大撚把啦

推！

買英文書嘅話一個bookdepository夠做
中文書就去樓上書店

我想入去睇書呀

學術講漏咗仲有手民出版佢哋嘅電影、性別文化類嘅都唔差很多

田園
榆林
序言
樂文
大把選擇

睇就得買就

中聯辦咁多錢D書仲夠膽死賣咁貴

台灣博客來，又快又平

香港獨立書店地圖

香港係好多高質出版自己友支持自己友唔可以被佢哋因為三中商嘅壟斷而收皮香港人一定要加油！！！

之前去親都比較鍾意台灣果d書商

要買書就影低本書個Code & 封面去細鋪買
佢冇就問有冇得訂

仲要得閒經過就去三中商度試筆
唔試過點知好冇寫呀 係咪先

個鋪旺 加租就梗ga la, 吓嘩

嗱，唔係打手，但有時田園仲平過博客來

利申：兩邊都有買但博客來運送有時會撞爛書真係好心痛

好耐無買
hkbookcity好似ok

買台灣書都唔好去三中商城邦同里人文化適合你

田園真係冇得輸
想買平書仲可以去買台灣書商度買，啲書路特別少少

正, 我地要瘋狂入去企係度睇書！

舊年去左書展但係見三中商直飛

我無嘢講 我要見律師 我要睇醫生 我要投訴你我要報警 我想告佢 我係目擊證人 我要報案編號

可能我好彩，咪試過爛書，希望將來都唔會

我哋嘅目標蝕死三中商

輕輕一推
圖中全面都係中聯辦旗下，大家經過記得要宣揚下

仲有新雅都係中聯辦架！！！

田園書店都唔講？

多謝補充香港書業真係好緊要唔想見到最後得返中資出版到時就真係乜都冇下一代洗晒腦

買書 盛品如何？

有講啊

推推推

田園啲書係好認真嗰種書
古典文學，近代文學，反共雜誌，時政分析etc.
MK書係好少

誠品有參展咩唔係好肯定不過唔係中資就好

唔清楚，我意思係平時買書

我啲日本文學小說全部都喺田園買

已無幫襯好耐！！

收到

森居簡出 記住唔好又幫襯商務啦

當然冇問題啦我都成日行
不過近年係咁賣精品賣袋書就越嚟越少

三中商啲書好多都係雞精version
咩宋詞一百首 咩咩文學簡易本

文學歷史時政 去田園
Academic 去序言

序言啲書好偏門 學術書多

推爆 幫襯台灣獨立出版聯盟同香港本土書店啦

同你一樣但書展就到，佢哋俾成500萬出嚟租場記得要佢哋血本無歸

大家要入場呀，向民眾展示事實。

三中商主要唔係為賺錢，係為左控制香港意識形態，所以D大商場醒目就應該加租加到仆街，反正都係中聯辦磅水

😱😨😨😨

天地係咪港資架

讀書共和國

呢間台灣出版社啲書好高汁，
遠足/木馬/野人/八旗/左岸等等都係佢旗下

值得一睇

好似唔係

天地圖書有限公司（Cosmos Books Ltd.），在1976年成立[1]，是香港出版社之一，集出版、發行及零售於一身。陳松齡是天地圖書董事長。天地是中資公司聯合出版集團成員之一。--維基百科

同好！！！！！識食書友仔

買英文書嘅話推薦 bookdepository~ 平好多而且偏門啲嘅書都有, 等一個禮拜到就會收到

利申 非打手，幫襯過好多次，次次送嚟啲書都好靚仔無爛無崩角

真係要推 本土書店真係好撚平

再推

記唔記得當日立法會林鄭點回應泛民對中聯辦操控三中商
壟斷香港書業食物鏈嘅質詢？

三中罷買！！！

以我所記城邦都幾多佢哋嘅書，可以行吓

屌我成隻城邦打手咁絕非打手打手死全家

因為發現自己買咗一大堆書，都係呢幾間出版
後尾發現呢間出版社啲書好啱我口味

中聯辦持「三中商」有否損兩制？ 林鄭：只要依法我們不應干預

又依法治國

香港電台節目《鏗鏘集》昨日報道，中聯辦透過內地公司，持有「聯合出版集團」，迂迴控制包括三聯、中華與商務書店在內的本港超過一半書店和多間出版社。行政長官林鄭月娥今早出席行政會議前，被記者問及中聯辦此舉有否破壞一國兩制時表示，她目前並未掌握相關資料，難以評論。

不過林鄭月娥補充，中聯辦作為中央駐港機構，如果他們需要購買物業，或做「其他符合佢哋運作同工作宗旨嘅嘢」，只要是依法，「都唔應該（由）我哋去干預」。

《鏗鏘集》查冊發現，「聯合出版集團」股東，是今年初獲委任為中聯辦秘書長的文宏武，大股東「新文化事業（香港）發展」則由廣州「廣東新聞化事業」持有，該公司唯一股東是中聯辦。「聯合出版集團」首任董事長李祖澤回應港台查詢時承認，集團屬國有資產，但否認經營書店有政治任務。

《壹週刊》2015年時亦曾引述大陸工商局文件報道，指中聯辦透過一間大陸神秘空殼公司，迂迴持有及經營聯合出版集團，並實益擁有《文匯報》、《大公報》、《香港商報》，甚至成立網絡媒體「橙新聞」。（詳見報道）

英文好差只有睇中文書各位連登仔請補充英文書方面嘅出版社同書店

呢三間嘢恃住集團夠大年年霸到靚位, 根本其他出版社嘅香港書幫襯返出版社自己嘅攤位仲抵, 台版書就幫襯返小型書店或台灣出版社展位
至於佢地自己嘅出版物, 更加係狗也不屌

咁以後唔幫襯了

佢哋嘅存在根本就係壟斷緊，明明自由市場下所有書商都衰弱，佢哋就憑住政治灌水企穩市場搞到香港得返三中商

誠品d書都好多元化 多選擇

機場

各大學

全部壟斷

唔係只係零售
發行 都壟斷

乜書都出唔到

amazon 定book depository平d?

田園

樓上書店個價永遠係打7-8折
好耐冇去三中商買

近幾年少人買書搞到佢哋係咁賣文具精品同袋書就越嚟越少

不如直接檔口野餐啦

推
唔想出版界被中聯辦隻手遮天

中聯辦操控80%港出版市場
20180530

隻手遮天already

仲有另一重災區

教科書
完全中資壟斷！

城邦

Push

推加lm

Push!!!

支持下100毛

佢地都算喺ig不斷緊貼狀況

同意只要係佢哋唔收嘅書銷量都好差，好似里人文化咁正仆街

簡而言之，發行是協助出版社把書送至書店，以至讀者手上的角色。第二次講，談香港的出版，不能撇除三中商。除卻擁有各大書店，三中商同樣擁有最大的發行──聯合物流。
毋須多說，三中商自家出版的書，自能在旗下書店，佔據最有利的位置。聯合物流發行的書，也自能更多、更容易在三中商的書店出售。然後，圖畫就更清晰，從出版、發行至零售點，三中商壟斷了整個行業。

不是所有出版社，都會找三中商發行；同樣，不是所有書，三中商都會發行。所以，除卻聯合物流，依舊有其他發行公司，里人文化是其中一間。

主要代理港台書籍的里人文化老闆陳國華受訪提到，因受三中商大幅減少採購香港、台灣的獨立出版物，半年虧損近四十萬，而在荃灣的倉庫也積存超過六萬本書。Facebook 專頁則寫得隱晦「作為本港最大通路的「三中商」（三聯、中華、商務）書店門市也不例外，基於其商業與陳列選書考量，而減少採購里人所代理的台港出版書籍，亦非不能理解，也寄望在其他方面能繼續合作，一同讓好書得以被看見。」
憑此不難推斷，不在三中商出版的書籍，不納入聯合物流發行網的書籍，也就是其他台灣出版以至一些獨立出版物，難以出現於一般讀書的眼前，更遑論引起興趣，讓讀者買書。

我經常去三聯、中華與商務書店,
但只嘆冷氣,
唔會幫襯

佢哋賺1500萬暫時ok唔駛太驚

支持啲蝕本果啲先

樓主我愛你

梗係

根本佢哋唔收嘅書
無人買到

me too

我好少喺Amazon 買書呀，不過book depository free shipping 所以感覺抵啲

其實kindle 都好唔錯，喺Amazon買電子版都好方便，帶出街又唔太重

每次走進三聯、中華與商務書店，書香撲鼻，書種琳琅滿目，我會感到心寒。

心寒，是因為看似選擇眾多，實則有很多消失了的書。

心寒，是因為三中商由中聯辦全資擁有，簡單而言就是國家宣傳機器的一部分，但很多市民仍被蒙在鼓裏、無知無覺。

心寒，還因為《壹週刊》三年多前曾報道此事，卻無傳媒跟進，社會上鴉雀無聲。

是日，《鏗鏘集》專題，跟進中聯辦經營三中商，這些是每個香港人應該搞清楚的事。

很多人早已知道，三中商 (三聯、中華與商務書店的統稱) 及其支配的眾多書店與出版社都屬「中資」或「愛國商人」控制，但更多人不知道，其實三中商母公司聯合出版集團，實際由中聯辦透過另一間公司全資擁有，現時大部分的大學書店都由三中商營運，很多教科書出版商，背後老闆都是中聯辦。

這件事，三年多前《壹週刊》已有報道，有齊公司註冊文件，傳媒行內人大概都知道，但奇怪的是，當年《壹週刊》爆料後，主流傳媒幾近無跟進過，在眾多中聯辦官式宴會等場合，亦不見記者追訪中聯辦官員問個究竟。

中聯辦經營香港超過半數書店 (都屬大品牌、各區有旺鋪或地鋪)，行內人謂，一般書籍大約有七至八成在三中商書店售出，雖不致於壟斷香港書市，但市場份額極大，影響力強。近年，內地敏感「禁書」已於三中商絕迹，一些批評政府、有關社運傘運的書籍，亦不容易在三中商找到。中聯辦作為一個「聯絡」機構，直接插手書市，應被詰問，要解釋；中聯辦有能力透過市場銷售渠道的優勢，影響訊息流通，這是廣大市民應該關注的事。

很多朋友或會有疑問：我在三中商也買到一些「敏感」書籍啊！

普通市民不會細心觀察，但若你問問一些出版過「敏感」書籍的作者或出版社，這些書縱使書店有記錄、入過貨，但不易找到，可能入貨量極少、或不放當眼位置、或很快下架。有時連暢銷書也遭到如此待遇，有錢不賺，令人疑惑。

也許又有朋友說，敏感書還能買得到，這樣不算封殺吧？

這要視乎大家對「封殺」的定義。美國學者 Margaret E. Roberts 的新作《滅聲》(Censored)，形容擅於審查資訊的中國，是「迹近完美的案例」。她歸納各種審查新招，其中一招是 ‘friction’，即製造阻力，例如減慢敏感網站網速等，因為大部分人無耐性、無時間，少少阻力已能令讀者放棄。

香港書業亦可作如是觀，三中商少賣某些書籍，有心的讀者確實可以在二樓書店找到，但普羅市民未必如此積極，位於各區鬧市旺鋪的中聯辦書店夠方便，若然主流書店少賣，客觀地已能有效減少流通，達到一定效果。Roberts 形容這種「不完全」的審查手法為 ‘porous censorship’，即是有「孔洞」的審查。在香港這個相對還算自由開放的特區，明刀明槍的封殺會惹起反彈，反而刺激「禁書」銷售，用這種較隱秘的手法，書店表面上仍能維持「不偏頗」的形象，反而達到最大效果。

又有人會說，每間書店有自己選書的喜好啊，難道我賣什麼書要你決定嗎？

對，每間書店都有自己選書的品味，尤其是小書店，空間有限，有自己的風格主題，有其「商業決定」，但是多少審查行徑，正是假「商業決定」之名而行。首先，大書店空間多，卻有時連暢銷書都不賣或少賣，正正違反「商業原則」賺錢大晒之天條；再說，我們期望正常的大書店，應該是包羅萬象，什麼都有，不應有政治考慮；而當你知道幕後老闆是中聯辦，仍然認為三中商以商業原則行事，似乎太天真了。

或有朋友謂：中聯辦經營書店有什麼問題？

首先，如果中聯辦認為無問題，為何不光明正大，要偷偷摸摸？為何不大大方方承認，站出來解釋他們經營書店的策略與目的，回答記者問題，如何符合一國兩制，如何符合基本法第22條？《鏗鏘集》記者在專輯中多番追問中聯辦各級官員，官員回應不是含糊其辭，就是當作聽不到，閃躲逃避，不肯回答。
又有人謂：在香港營運的中資銀行、中資電訊公司，都是國家持有啦。

是的，那麼在香港的中資銀行是否已處於迹近壟斷地位，影響香港金融體系與資金流通自由等香港命脈？香港的中資電訊公司，是否已處於迹近壟斷地位，影響香港通訊自由的命脈？似乎還未有，若有這樣的一天來臨，我們同樣要關注。

當然還有一個根本問題，中聯辦在香港的角色是什麼？中聯辦不是公司、不是投資集團，既屬「聯絡」機構，是一個「政治組織」，為何大做生意？經營書店？所為何事？

那麼，中聯辦經營書店，有沒有違反基本法第22條？

中聯辦一直以來協調政黨、協調選舉、組織地區工作，已是公開的秘密，早已違反基本法22(1)「中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。」中聯辦經營書店，或可辯解謂商業運作不屬特區政府管理的事務。不過基本法22(2)則列明，中央各部門要在香港設立機構「須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准」。《鏗鏘集》查詢政制及內地事務局，特區政府是否知悉？中聯辦此舉有無違反基本法？答覆是「沒有相關資料」。中聯辦經營書店，究竟有無經過合法手續經特區政府同意，還是「國家行為」做什麼都可以？一切疑問，最好就是中聯辦官員面對鏡頭講清楚。

中聯辦直接擁有書店這件事，三年前《壹週刊》爆料，但當時主流傳媒反應冷淡。香港傳媒的調查報道如何才能引起大迴響，往日是A傳媒爆料，B、C、D、E會跟進；B傳媒爆料，A、C、D、E又會跟進，才會造成輿論壓力，不同傳媒記者再各自努力，爆更多料，逼使政府或政要嚴肅回應。

三年前的報道，到今天終於有《鏗鏘集》跟進，並訪問了第一任聯合出版集團董事長兼總裁李祖澤，及一位七十年代做過三聯書店的副經理，都道出了書店運作與中聯辦角色。

我也希望補充一點，三中商裏，有很多好編輯、有心人，中大書店由商務經營，選書也不錯。但是，網已在，可放可收，一切準備就緒；維護自由、抵抗欺詐，第一步由認清事實開始。

向各位依然努力不懈的記者致敬。

畢竟香港閱讀風氣唔似台灣咁旺本來已經好難做，愛書人亦少好少人會特登去搵樓上書店或者留意獨立出版，多數邊間就腳就邊間
香港人！我哋唔可以再咁懶同我行多兩層上樓上書店買書！！！！

大眾應該買得
冇記錯係新加坡嘅

呢個難搞，我諗要去現場講至掂…

大眾=星加坡
入會買書有八折，好抵

PUSH AR!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

大陸好多分店

要觀察

係啊唔係中資不過我買書都多數搵樓上書店真係平好多
窮書友恩物

估唔到有咁多田園朋友仔果然大家都好有品味好識食

其實大個D都基本同一個老細

以前做過書展part time
田園好野黎

其實你可以係出入口個度舉個牌

香港三聯書店、香港中華書局、香港商務印書館、萬里機構、新雅文化事業公司、集古齋及中華商務聯合印刷（香港）有限公司

po埋出嚟大家家認住佢哋！

送錢比中聯辦

三中書店專賣抺黑佔中書，我已經幾年無幫襯，齋睇唔買

中學雞買書可以去邊度？

柒咗*多咗個家

想買咩書？教科書定雜書先？

教科書

田園係指直接去旺角買?

無買好耐

你學校冇指定咩我當年唔俾用指定教科書以外嘅書

推到佢仆街

直頭咪去書展
tdc同會展都係極度親中
去書展=支持中聯辦

書展佢哋有參展，好似都係三中商附近不過我平時係上旺角買，同書展一樣咁平

push this

有書單 我諗唔係指定嗰間都買到？
學校指定係三聯

買書？
Audiobooks啦屌

咁又唔好好多本哋出版都有參加如果回唔到水，分分鐘直接收皮

一定要支持本地書商

如果書背有聯合出版嘅logo嘅書 即係由聯合責任出版 變相支持中聯辦
大家千祈唔好買

我無嘢講＿

睇咩出版社，指定三聯的話分分鐘都係三聯or教圖出版都係佢哋旗下

直頭圍佢老母閪啦

一毛都唔比佢賺

真 晤好比彈藥佢地搞香港人
唔係遲下無得去旅行

幫襯獨立書店啦

要睇呢集港台鏗鏘集 ： 三中商

係咪冇人提過 里人文化 次文化堂 花千樹 呢啲土炮細嘢

獨立書店啲腦細好多都好nice吹水一流

當初都係睇呢集先知原來三中商都係紅底原本以為得中華係中資默默俾佢賺咗我咁多

餘生一蚊都唔俾佢哋賺

同意
同埋有啲作者可能係自己友
搞到佢地滯銷都好撚慘

有啊里人文化好撚慘之前幫香港民族論出書後來三中商就唔問佢哋拎書，搞到蝕成四十萬

今次佢哋有參展大家都可以支持吓

無知一問， 大眾又係唔係紅底ga, 因為我幫襯佢多

好

成個一樓 1D 同 1E 都係中三商 攤位!!
萬里同埋聯合物流都係中聯辦

大家行入D幫襯其他人啦!! 其他書商一定平過中三商!

唔係新加坡嘅

商務打書釘一流 冷氣又夠凍

好， 安全
順手推推

一定要罷

即係冇得揀？

推上去俾更多人睇到我信香港人

點睇大眾書店?

中聯辦嘅出版社有
聯合出版
商務
三聯
中華
萬里
新雅
中和
圓方
非凡

好多圖文書都由非凡出版

其實係因為大部分都係學校揀，學生好難話事不過如果家長集體投訴抗議咁就……

唔肯定係咪安全

因為佢大陸勁多店
不過點都好過三中商
其實最好就係睇下大眾入面是否買到敏感書

大眾係新加坡嘅安全

仲要年年都改版唔俾你用舊書

迫你進貢$比佢

謝補充愛你

推、推、推

喺佢哋到買過敏感書以前未識樓上書店之前都係買佢

其實香港仲有好多獨立嘅小型出版社，好多仲有響應罷工
書展係佢地難得可以宣傳嘅場合
所以去書展可以，但盡量支持本地獨立出版社啦

利申：打手

啲人連咩叫三中商都未必識

有啲on9嘅連咩叫中聯辦都唔識

同意以前返part time 都係返獨立出版，知道佢哋有幾慘

利申：宜家冇做太窮唔夠食但我只要有閒錢要買書都一定搵佢哋

BTW邊間打手開名嚟大家支持吓

幫襯開大眾

希望大家試下去讀香港純文學
係香港熱心文學無名無利
好多作品真係為左社會而寫
就算你講做水煮魚，《字花》編輯其實差不多係無人工
希望大家多多支持

係
仲有好多親中機構 紅媒都有booth

星島 經濟

搵人喺天橋度宣傳罷買

、中華、三聯與商務

差個辦字

推 鐘意買書 下次係台灣網/其他書店買

仲有後話文字工作室、香港文學生活館歡迎補充

嘩，後台咁把炮，罷買會俾人清算嫁

快d開post組團去支持贖罪啦

我都會去幫你

其實最搵錢係賣教科書

其實我係真心擁護三中商絕對係佢哋嘅支持者

推
冇幫襯過3中商好耐

Ok

大家加油唔好衰俾人睇

推啊

努力自推

香港人！加油

一定要俾多啲人睇到

用力推上去

到時去到書展，舉個罷買牌行

以我所知 天地並唔係中資

賣咗啦
之前就唔係
依家係

比較少買佢哋我都唔係好肯定但維基係咁寫有冇熟佢哋嘅可以講吓唔想錯殺良民

連儂書展

屌之前仲買咗佢哋一套科普書沒有下次

成個會場都係memo到時啲犬會唔會入嚟撕

呢個要大力宣傳

中聯辦全資擁有 由舊登年代已經有人講 但原來好多市民都唔知 早兩年蘋果日報再報導先多左人知

無錯最近淡咗又冇人提起，好多人照買三中商見到都嬲鳩

唔該大家幫手推

[白宮連署] 請美國國會盡快通過 《香港民主及人權法案》

"記得簽完check email confirm"

香港人權與民主法案（Hong Kong Human Rights and Democracy Act）是美國討論中之法案，由美國國會及行政當局中國委員會主席眾議員克里斯·史密斯、聯席主席參議員馬可·魯比奧和參議員湯姆·卡頓共同提出。目的是美方對涉及鎮壓基本自由的香港或中國大陸的政府官員，設立懲罰機制，包括禁止涉事官員入境美國及凍結其在美國之資產。

內容:
- 重申美國對香港關係法之重視
- 美國國務卿必須每年向國會提交香港民主發展報告
- 美國國務卿必須重申對外政策上區別對待香港特別行政區政府與中華人民共和國政府
- 美國總統必須調查任何破壞香港民主人權人士之責任
- 於2014年曾參與雨傘運動的人不會因雨傘運動中被捕而被拒絕入境美國
- 2019年6月重推的《香港人權和民主法案》，當中設下2020年普選立法會的「時限」，並明確要求普選特首。

不如整個本地書店list
俾多個選擇唔同地方住既巴絲

繼續自推出面一堆TVB post好難上熱門大家幫幫手罷買一定要多人先有效果幫推嘅都可以獲得香吻一個

推

好多人真係唔知.
有D 知道嘅, 心態覺得 "算啦, 買本書啫"

只買誠品書

獨立出版社，有幾間行得好前：
點子
蜂鳥
有種文化

其他小型獨立出版
格子盒
星夜
釀字
夢繪
創造館

文學啲嘅
後話
水煮魚
文學館

等等等等

其實真係好多

利申：識人做以上其中一間

上面有人po過好似係呢個搵唔返個留言

香港嘅獨立出版社都捱得好辛苦
其中一個原因梗係三中商

識嘢喎謝補充愛你

努力上熱門

加油努力

加油推

上熱門好難啊

上!!!!

唔好俾啲三毛post洗落去

仲有樂文！

..........你嘅意思係我覺得mk書益智過細佬嘅書?
大佬書展擺乜野書出黎埋，點解要打折，心裡有數啦
我叫人直接去門市幫襯有乜問題

無錯！次次都係序言田園樂文三間一齊行

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

好多人都唔知書嘅重要性佢嘅重要性係比得上報業、電視媒體，好多時候仲有集體意識同埋文化傳承的作用，代表緊一個地方嘅意識型態，好似傘後就有好多回憶錄訪談集咁絕對唔可以俾中資食晒個本地市場

傳建制派害怕每週遊行，令地區居民發現建制派議員工作不力

反紅媒都包埋三中商架大家努力啊

擺

多多支持
香港地肯做書店真係買少見少

當然冇問題大家一齊撐本土書業，不過講真我都唔希望大家只係喺書展到一時支持，只係因為大部分人都係書展先買書，支持一定要長久多啲上門市買啦，其實個價錢都係差不多平時都係咁平

上網買 一係誠品
絕不幫襯三中商

係識好多都係蝕住做熱誠當飯食點夠飽，租又貴

仲有aco艺鵠唔記得提，有中有英仲有好多冷門書

教科書先大鍋，每年每個學生比緊幾千蚊

死啦，我剩係去田園果堆買書
我覺得好岩口味

見山書店見好多人推介過但對我嚟講好遠，一直無去過有冇人分享吓

三中商已多年控制香港人睇書嘅自由, 相反意見嘅奉旨冇入

呢啲真係要家長團結集體投訴先得學生是沒有話事權的特別係小學生一堆洗腦書

肯睇書已經係好好嘅一步我睇返我最初鍾意嘅書都係一堆垃圾睇多啲有比較就知咩先係高質

係好多人都冇留意一定要阻止佢哋咁壟斷

一向都唔買 喺街都只會打書釘涼冷氣 阻鳩住佢做生意

做得好真係想買本書就去其他書店買

書展都可以試下喎
搵一堆人塞滿佢啲檔
我睇書姐 你冇理由趕我架

可以麻煩文宣組出文宣，杯葛黎緊既書展嗎？
提供原因並且提供替代方案
呢d行動要得到200萬和理非非支持應該唔難

200萬人唔買佢哋都夠玩剩返啲藍絲廢老又唔睇書到時好似文匯咁免費派

關心埋陳伯plssssss，話要無限期絕食

個關注度太低了

召喚文宣組唔該各路高手出馬

唔好杯書展 好多獨立出版社好靠書展
集中火力杯三中商就夠使

我覺得俾錢買白粉呢d真係接受唔到
係就揾人影住邊個俾錢買白粉啦
再唔係提提排隊果d都好
始終救人一命係好事黎嘅

點解好人要受苦啲垃圾高官可以飲紅酒食鵝肝歎冷氣

大家加油唔准放棄

推！！

同意三中商俾500萬出嚟租位杯佢哋都夠集中銀紙支持本地書店同出版

同意，*漏咗個逗號

推推推推推推推

書店當然係去炮台山森記
大量好有營養嘅書籍
當然都有一啲大陸敏感書
同埋有好多貓

睇過但冇買過有冇人知啲書都幾平

！！！！！！！竟然有同好係貓啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

呢個同TVB一樣咁重要

睇貓多過睇書

推
又諗返起銅鑼灣書店

出版商 就 創造館 有三哥
三哥真人好靚仔
利申：書展見過真人, 但係三哥叫唔好影相

仲有之前追喬大本武道狂之詩 係 天行者出版 出, 不過D 書平均貴人地少少.....

唉所以我哋唔可以俾更多咁嘅事發生

真係咁靚仔咁要多多支持了

個老闆唔係太鍾意人哋為咗睇貓而過去，唔係睇書
但係入邊有隻貓成個癡漢咁樣見人就貓衝埋去

一齊買鄺神

有隻貓喺隔離點忍手唔睇貓不過當然有睇書啦

當，然，要，支，持，鄺，b，啦，

其實係TVB係短期輿論帶風但文化同意識型態的保留都係靠書

書展真係好時機

想下一代唔好老咗做廢老藍絲，今日大家就一定要企出嚟

又唔係叫大家買幾打寶礦力咁使錢而係唔好使錢落三中商到，佢哋啲書除咗自家出版外都唔係獨市，周圍都買到

BTW佢哋啲自家出版不了

就嚟跌出熱門啦一定要俾多啲人睇到幫幫手推啦大家唔該你哋啦

新戰線知道大打緊大佬TVB但唔好唔記得三中商

大家*

推推推推
有冇得整啲同三中商有關嘅文宣可以書展前同當日派？

我都想召喚文宣組

推啊啊啊啊啊

支持誠品

大家拍爛檔幫手輕輕一推推一下多一個人睇到佢哋就做少單生意

Or 去台灣/AMAZON 訂過黎

唔該大家幫吓手推我愛連登

繁體中文書 都唔少人係直接晌台灣訂.....
博客來 都幾好用.......

推到三中商仆街

唔好話俾人知........
創造館個 FB 上年都有寫幾點會見到D 作者........
到時留意下囉.....
我果次都係真係咁啱佢晌個檔入面簽書咋.......

我自己都有博客來買，如果有活動搞or本書香港搵唔到如果唔係都香港買一嚟係支持本地書商，二嚟係之前試過撞爛書角好心痛即場買就少啲咁嘅情況

家長俾壓力學校好緊要
好多科教科書根本改幾張圖就當改左版 焗你地買
真係賤撚到貼地

佢哋自家出版物好似會河蟹一啲內容，特別係政治歷史的敏感位

係好似，只係好似

我本身少睇佢哋自家出版，但有聽FD咁評論過，我都唔肯定

不過有都唔出奇啦

咁要召喚香港媽媽

推推推推推推

就嚟洗走啦幫推plz

買誠品，因為多設計書睇。貴幾多蚊無所謂啦

上年我記得有新聞講過 佢會用個 行規 玩鳩D 細出版商,
用本身個數期嚟玩鳩你, 出書果陣 問你拎大量貨 , 然後擺好少出嚟賣, 幾個月之後你出版社宣傳期都完撚埋, 賣得少書, 然後佢就退返大量貨返去俾間出版商 , 找數就找賣咗果少少, 等人成個倉都係書蝕大錢........

唔該大家推吓

支持誠品 大眾

少睇設計睇人文多

三中商有冇出教科書？
如果有，可唔可以compare下佢地個價錢走勢，每年加xx%咁，叫家長書展就唔好再畀錢佢地賺

里人文化咪係咁俾佢搞囉，有新聞蝕成四十萬

有，香港教育圖書公司，係佢哋旗下嘅，專出教科書

一定要煲大佢
好簡單 一個問題：屌你老母，syllabus冇轉過 點解年年改版？再攞埋啲證據 轉幾張圖 轉下位就當新版出售 屌你老母真係使唔使做到咁呀

佢哋教科書係最賺錢，年年賺到笑

書展買到書反而係細書店書檔多 三中商？算數啦

嘩，呢個好賤

很努力推

極度努力推

對準呢個方向做文宣我覺得可行

用盡奶力推

書展想買書 梗係去出版社到買

都有呀

出版社到買書有個好處就係搵到好多絕版書，啲書商退書之後市面就買唔到，只有去返出版社先買到如果大家有想搵的書，不妨去返嗰間出版社到睇

我有買佢哋嘅文學同哲學書

up

一直推

密密推

拎住盾牌推

台灣買仲好，多禁書

推住寫memo

支持三中商 淨係打書釘

我啲禁書多到不得了

咁我同你一樣咁支持三中商畢竟佢哋個冷氣係好正

上熱門

冇理由唔推

出奶力上熱門

就嚟跌出熱門

幫吓手plz

無錯 同埋最緊要 出版社員工態度好啲
例如點子出版社 年年都好多靚女

仲有文宣組有冇靚仔哥哥同靚女姐姐可以幫手

有冇元朗人
以前元朗有間樓上書店 好似叫常春藤
細個成日喺度渡過下午嘅時光
不過好似冇咗好耐

靚女店員好緊要

不妨去睇下佢地對腳 真係好撚正
三中商買書好唔抵

仆街我啱啱好就係腳膠

又繼續推

慢慢推

快快推

無一年係會失準 睇岩影張相分享下

慢快慢慢快快推

我係正人君子齋睇唔留底

一齊去三中商打書釘

組飛打書釘

隊*

文宣麻煩哂
整個書展地圖
Pin哂邊啲係中資
邊啲係獨立拎去書展派！

推~推推~

我好鍾意睇書呀

喂print地圖有得諗喎唔使背

我會記係個腦到 點解年年都咁高汁

銀魂fans一定高質銀時妹妹

唔好俾佢跌

升返上去plz

你又係?

Pish

打TVB好緊要三中商都好重要

唔夠like, 大家快俾like

一齊去睇書

本命用我十年陽壽換佢永不完結

田園 不解釋

唉唷夠like娜娜會同你跳舞

教圖都係中聯辦
出埋好多教科書補充

到時又話天災唔賠錢書商血本無歸

識貨

係仲要好多人都唔知照用勁多學校用佢哋
包括我嗰間

新雅都係聯合出版集團成員，同三中商係同一個老闆

大家咁話

推推

推啊大家

資源充足唉嘛，入面過年過節都派蛇齋餅糉嘅

識人入面做真係年年都派仲有茶會

從來打書釘涼完冷氣就走，去返本地書店課金

夠哂愛國愛黨

抵讚醒目

push!!!!

不過樓上書店有個弱點
先天鋪位問題
書數是比較差

例如世界史
好多國家單國史都無 要去樓上書店，金石堂

書展仲有好多台灣出版社！！
大家支持下，台灣出版嘅書好有質素

推plz唔該大家

唔講真係唔G

整咗個地圖，右手邊近門口的多數都係中資or親中的，後面同埋左手面的大多係本地書店同出版商

有啲唔係好熟同未聽過，大家指正一下
，

上面嗰張係右手面，下面係左手面，張圖太大要cut一半先睇到真心係電腦白痴
屌細力啲

誠品一早已經被染紅，又打入內地市場
好早已經有新聞講過香港誠品曾經把涉及人權問題的西藏書籍下架風波

//2014年的時候，香港誠品則因為屈服中國政治壓力，將涉及人權問題的西藏書籍中國流亡作家袁紅兵的著作《殺佛》等作品下架，遭到香港誠品員工指控打壓言論自由，政大教授也指出，誠品為了管理員工發言，還訂定條款限制員工言論自由，大嘆「誠品讓人失望了。」//

估唔到佢竟然係咁嘅誠品

又唔駛講到壽終正寢嘅~話晒各人有各人嘅口味

大家齊來推

開心推post齊參與
樂也融融連登好

唔該咁多位啦輕輕一推就夠

要推上去俾人睇到好多人只睇熱門

宜家先見到邊個靜靜雞留低三個腐皮

都係去開田園同佢附近間樂文

屌點解啲濕鳩袁澧林都熱門過正經嘢

樂文細書店嚟講啲科普書算齊

推正經嘢plz唔好再推條女啦又唔係真係靚俾狗屌都好合理

三中商

做正經嘢啦

推到手機無電

應該改個靚名

支持三中商
書展打書釘

真係冇電啦唔該大家繼續推

好，夜啲推爆咗就開新po

講個秘密俾大家知

其實冇左教科書嘅話
三中商大部分分店都係蝕錢㗎

利伸:聯合集團旗下員工

人手置頂

發夢聯合出版除咗教圖之外最賺錢嘅仲有佢自己間物流，將啲書送嚟送去就有錢賺，即是話你就算唔喺三中商間舖入面買佢地自己出版嘅書，佢地都可以喺物流嗰度賺錢

可以嘅話直程連佢地出嘅書都唔好買啦

成日會上去轉一圈睇下有咩新書

推
拒絕洗腦

其實除咗三中商 仲有好多書店背後都係中聯辦 有無巴絲整到個list出嚟？

幫推

DQ 即寫 手寫 email 急 今晚

[現場即時 好撚緊急］要人！！！要人！！！！要人！！！！！

無人話有問題
你起哂鋼做咩

目前戰線太多，運動重心稍為偏離；大家花太多時間係寶礦力同連儂場上面。我地需要集中火力係五大訴求上面。只有個議題仲係度，個運動先繼續有力量做其他野。重心要放返係「送中」上面，連帶反黑警；連儂場唔好太執著、反TVB唔好反多過林鄭。先搞「送中」，燈柱同信用評分先慢慢普及。重心一定要放返係「送中」上面！

聚焦五大訴求
連儂牆由得佢，第日再整過

開咗新post，大家去推plz

不如就逼爆三中商既攤位 堆喺嗰度齋睇書唔買 唔比其他人入去

有無文宣圖
Share去啲媽媽group

啲大陸學校嚟拍烏蠅拍咗幾十年都生存到喇

好賤！叫學生指定搵三中商買書🔥🔥🔥🔥🔥🔥🔥🔥

推新po plz

全民暗啞底影印書算（逐個chapter分開影)

舊時都係去旺角巷仔買二手書(舊版照買）
窮人恩物 年年轉新版陰陰濕濕改少少

推爆佢！
呢幾年 已經不停叫朋友唔好再去三中商

同你一樣所以特登開po宣傳

天地、誠品係台灣書商？

中聯辦經營香港超過半數書店（都屬大品牌、各區有旺鋪或地鋪），行內人謂，一般書籍大約有七至八成在三中商書店售出，雖不致於壟斷香港書市，但市場份額極大，影響力強。近年，內地敏感「禁書」已於三中商絕迹，一些批評政府、有關社運傘運的書籍，亦不容易在三中商找到。中聯辦作為一個「聯絡」機構，直接插手書市，應被詰問，要解釋；中聯辦有能力透過市場銷售渠道的優勢，影響訊息流通，這是廣大市民應該關注的事。

全文

721金鐘見

白痴一問 咁誠品呢

台灣嘢

推新post plz

超級書迷證ready

唔該大家幫手推新post 更新了書商list同地圖

(廣傳置頂)全力支持中聯辦旗下的三中商！書展齊齊做文青！

基撚本

買英二手書推Better World Books，平得黎之餘間公司仲會捐錢去慈善機構。雖然啲書要等好耐下

有時覺得book depository太貴就走去better world

依家買書多數用博客來

申請當日示威thanks

書展行山攻略
香港成日俾人話係文化沙漠，覺得行個書展就可以增進文化氣息，見一眾巴絲都對書展咁有興趣，小弟都想拋磚講下呢座山可以點樣行，幫呢個文化沙漠增添啲人氣

TLDR嘅話可以淨係睇紅字

入場門券：
眾所鳩知，外地旅客係有10蚊優惠，而公眾人士只要喺上晝12點前買飛，都可以享受10蚊票價優惠，所謂行山要趁早，大家都係盡早出門口

而講到優惠啦喎，又點少得超級書迷證，80蚊就可以全天候隨時入場，堪稱書展放題證，對於鍾意多刷嘅朋友係最方便不過
但要注意呢張書迷證係要提交個人資料同一張彩色嘅相，不過咁，書迷證入咗場之後係唔需要帶喺身度，所以佢係分唔到你究竟係普通飛定係放題證入場，請一眾行山人士自行評估風險再作考慮，申請表可以喺呢度download：

呢張證去到7月16號之前都仲可以申請，申請地點包括天主教香港教區辦公室，其他地方如下：

如果各位行山人士唔鍾意面對面買飛或者唔想浪費行山時間喺排隊度
不妨考慮下喺7-11或者OK便利店買飛，足跡遍佈全港，總有一間喺左近

詳情可參閱書展官方網站嘅票務詳情：

想又有錢收又有山行，就可以留意各大招聘網站嘅書展part time，宜家仲請緊人架！

行山指引：

書展保安係有清晰指示，除非你舉牌同叫口號，
否則佢哋係無權趕你走架
例如：背囊掛住咗張標語，或者痴住喺件衫度等等
所以請各位巴絲發揮創意，喺沉默之中爆發你哋聲音

詳情可參閱書展官方網站：

行山景點：
書展咁大，由新翼到舊翼，由一樓到五樓，都有參展商同N咁多活動搞
不妨集中火力，專攻一樓嘅HALL1

HALL 1幾乎集合哂所有巴絲要支持嘅愛國書店
三聯書店：1E-B04,1E-B16,1E-A24
中華書局：1D-C02,1E-A14
商務印書館： 1E-A04,1D-D02
香港教育圖書公司：1D-D02
天地圖書： 1D-A02,1D-A16
中和出版： 1D-D28
萬里圖書：1D-B02
聯合書刊物流：1D-C18,1D-D16
澳門文化廣場：1E-A20

除咗書商之外，大家仲可以留意喺場內嘅政府部門同青年組織
每年都會有高官去香港青年協會嘅攤位，唔知今年有咩人呢？
攤位號碼： 1A-B01

如果得閒嘅先去HALL 3：
新雅文化： 3E-C04,3E-C12,3E-C22,3E-D04,3E-D12,3E-D22
但其實唔太建議去HALL 3，因為HALL 3係兒童天地，會有好多家長同小朋友，所以都係集中專攻番HALL 1好啲

地圖如下：

場內活動：
書展暑假活動多，歡迎各位場內人士踴躍參與，亦誠邀各位集思廣益，睇下有咩適合嘅活動

2019年7月21日星期六
下午3:00 至 下午4:30
《香港超越內耗》論壇暨新書發布會
分類： 本地文化歷史講座系列
地點： 會議室 S226-227
講者： 屈穎妍、雷鼎鳴、阮紀宏、邱立本、楊志剛、劉瀾昌、潘麗瓊、譚衛兒、何漢權、周八駿、陳莊勤、邵盧善、陳建強、李春、江迅
主持： 何亮亮
備註： 網上登記已截止，主辦單位將根據現場清況，按次序安排登記及未登記之人士進場。

大眾書局呢?

新加坡嘅

直頭係中聯辦主要收入黎 金礦黎架大佬
一定要整臭三聯個名

民宣部隊！

推水煮魚

書展咁逼

有一年有巴打喺現在用大聲公叫人唔好買三中商

巴打 我有興趣同你一齊搞啊
我有回隔離post啊 你可唔可以擺低TG?

有獨立書展

誠品初入港時有次同中共跪底左 自此冇再入誠品

開咗新post，大家可以推一推

（廣傳置頂）全力支持中聯辦及三中商！書展人人都可以做真文青

有本好似叫來生不做中國人嘅書會喺書展有得買

樓主，新雅出版社都係，請補回，而且一定係星期五，六，日最好生意，要發夢，九嗚就呢幾日

讀書共和國